意大利公司買了83萬副口罩在德國扣留後，已經順利扺達於本月20號意大利

Coronavirus: arrivate 830mila mascherine ferme in Germania
Le aveva acquistate azienda lombarda senza mai riceverle

(ANSA) - MILANO, 20 MAR - Sono arrivate questa mattina a Grondona (Sondrio) le 830mila mascherine acquistate dall'azienda Dispotech presso un importatore tedesco lo scorso dicembre e bloccate in Germania dallo scorso 4 marzo. Lo annuncia la stessa azienda che prevede di donarne 200mila all'Ast di Sondrio e 100mila alla Protezione Civile. Le mascherine rimanenti saranno destinate ai presidi ospedalieri.
Il blocco era stato deciso a seguito della decisione del Governo di Berlino di bloccare tutte le esportazioni di dispositivi per la protezione personale. Chiarito che si trattava di merce in transito e non in esportazione, si è dovuto aspettare il via libera alla spedizione in Italia da parte della Camera di Commercio tedesca. (ANSA).

Google Translate ，經手改在下（本人唔識意大利文）:
冠狀病毒：83萬枚口罩抵達德國
倫巴底公司買了它們卻沒有收到它們

（ANSA）-3月20日，米蘭-Dispotech公司去年12月從德國進口商購買的83萬個，自3月4日起在德國被封鎖，今天早晨到達了Grondona（Sondrio）。該公司計劃向Sondrio地區捐贈20萬個，並向緊急民防部捐贈10萬個。其餘的口罩將運往醫院。
該封鎖是在柏林政府決定封鎖所有個人防護設備出口之後決定的。澄清這些是運輸中的商品，而不是用於出口的商品之後，有必要等待德國商會將綠燈發送給意大利。（ANSA）。

Liberate le mascherine

bloccate in Germania

Erano state acquistate in Cina «Siamo felicissimi, oramai avevamo perso la speranza dopo settimane di attesa»

Finalmente l’ostacolo tedesco è stato superato: le 830mila mascherine che da diverse settimane erano rimaste bloccate in Germania sono arrivate alla Dispotech srl e nel giro di qualche ora, giorni al massimo, verranno distribuite agli operatori che stanno affrontando quotidianamente il coronavirus.

La carenza di questo fondamentale dispositivo di protezione individuale nelle strutture sanitarie e tra i volontari della Protezione civile sta dunque per ricevere un colpo importante, grazie all’azienda di Gordona, nel Sondriese, dove ieri mattina il trasporto più atteso ha finalmente varcato i cancelli di via Al Piano.

Dopo giorni di ansia, frustrazione e rabbia, dunque, la dirigenza dell’impresa si è potuta sciogliere in un commento sollevato. «Siamo felicissimi, oramai avevamo perso la speranza dopo settimane di attesa – ha esordito Monica Mortarotti, uno dei titolari della società -. Ringrazio il dott. Francesco Leone dell’Ambasciata italiana in Germania, che ha fatto l’impossibile per aiutarci e fare arrivare il carico in Valchiavenna: in questi giorni ho parlato più con lui che con mio marito».

La vicenda è iniziata in pratica a dicembre, quando la Dispotech srl, associata Api, ha acquistato queste mascherine chirurgiche in Cina. La merce è stata spedita nei tempi previsti dal produttore ma, arrivata in Germania, è stata stoppata. Lo scorso 4 marzo, il ministero dell’Economia tedesco ha emanato un’ordinanza che vietava l’esportazione di una serie di dispositivi medici utilizzabili nell’emergenza da Covid-19 e bloccava così le mascherine.
La mobilitazione per ottenere la consegna è stata immediata e, grazie a un primo intervento di Api Lecco-Sondrio, del Ministero degli Esteri e dell’Ambasciata la situazione si era sbloccata burocraticamente, con la concessione del nulla osta alla ripartenza del carico per l’Italia, considerato che la fattispecie non era quelle dell’esportazione di materiali ma di transito in territorio tedesco.

Ciò nonostante, le mascherine non sono immediatamente uscite dai magazzini dell’importatore della Dispotech, il quale «timoroso del decreto ministeriale tedesco, voleva un’autorizzazione ulteriore dalla Camera di Commercio per portare le mascherine in Italia; documento che non era necessario e così abbiamo perso molti giorni», ha chiarito Mortarotti.

Inutile dire che, in funzione della situazione drammatica che la Lombardia e l’intero Stivale stanno vivendo, i telefoni dell’azienda di Gordona sono diventati bollenti. «Abbiamo una dipendente che si occupa solo di queste richieste. Siamo stati contattati da chiunque. Di questo carico appena arrivato, 200.000 mascherine le abbiamo già donate all’Asst di Sondrio, mentre altre 100.000 andranno alla Protezione Civile. Le restanti le daremo ai nostri distributori usuali che riforniranno i vari presidi ospedalieri».

L’imprenditrice conclude con una considerazione. «Vorrei sottolineare la grande solidarietà che ci è giunta da Paesi di tutto il mondo in questi giorni di attesa. Hanno saputo dell’emergenza in Lombardia e hanno offerto il loro aiuto o l’invio delle loro mascherine, abbiamo ricevuto mail dalla Polonia e dalla Cina».

L’arrivo delle mascherine è stato salutato con soddisfazione anche da parte di Api Lecco e Sondrio. «Abbiamo seguito questa vicenda paradossale fin dall’inizio – ha evidenziato il co-direttore Marco Piazza -. Siamo ovviamente felicissimi per la Dispotech srl e soprattutto per le persone che potranno finalmente usare queste mascherine».

Google Translate在下 :
釋放口罩
在德國受阻

它們是在中國購買的。“我們非常高興，到目前為止，經過數週的等待，我們已經失去了希望”

最終，克服了德國人的障礙：在德國被封鎖了數週的83萬個口罩到達Dispotech srl，並且最多在幾小時，幾天之內就會分發給每天面對冠狀病毒的操作員。

因此，得益於Sondriese的Gordona公司的幫助，醫療機構和民防志願者中缺乏這種基本的個人保護裝置將受到重大打擊，昨天早晨最受期待的運輸終於到達了通過Al Piano。

經過幾天的焦慮，挫折和憤怒，公司管理層得以解決。“我們非常高興，到目前為止，經過數週的等待，我們已經失去了希望- 公司老闆之一莫妮卡•莫塔羅蒂（Monica Mortarotti）開始了。我感謝博士。來自意大利駐德國大使館的弗朗切斯科·利昂（Francesco Leone）竭盡所能幫助我們，並把重擔交給了瓦爾基亞維納（Valchiavenna）：在這些日子裡，我與他的對話比與我丈夫的對話»還多。

這個故事始於12月的實踐，當時與Api相關的Dispotech srl在中國購買了這些口罩。貨物由製造商按計劃裝運，但到達德國後停下來。3月4日，德國經濟部發布命令，禁止從Covid-19出口一系列可在緊急情況下使用的醫療設備，從而堵塞了口罩。

動員起來立即交付物資，由於阿皮·萊科·松德里奧（Api Lecco-Sondrio），外交部和大使館的首次干預，局勢得以官僚化，並准許了重新啟動裝卸工作。意大利認為這不是材料出口而是德國領土上的過境。

但是，口罩並沒有立即離開Dispotech進口商的倉庫，後者“懼怕德國的部長令，希望得到商會的進一步授權將口罩帶到意大利。Mortarotti解釋說，該文件是不必要的，因此我們損失了很多天»。

不用說，根據倫巴第大區和整個靴子所經歷的劇烈情況，戈多納公司的電話變得炙手可熱。«我們有一個只處理這些要求的員工。我們已經與任何人聯繫。在剛剛到達的負載中，我們已經向Sondrio助理捐贈了200,000個口罩，而另外10萬個則捐贈給了民防部門。我們會將其餘的交給通常的經銷商，後者將提供各種醫院設施»。

企業家總結時會考慮。«我要強調，在這些等待的日子裡，來自世界各地的國家給予我們極大的團結。他們了解了倫巴第大區的緊急情況，並提供了幫助或發送了口罩，我們收到了來自波蘭和中國的電子郵件。

Api Lecco和Sondrio也對口罩的到來表示滿意。«我們從一開始就遵循了這個自相矛盾的故事-共同導演馬可·皮亞扎（Marco Piazza）強調。對於Dispotech srl，尤其是對於最終可以使用這些口罩的人們，我們顯然感到非常高興»。